Анализ SiteChecker сообщает о технических недостатках, которые могут нанести ущерб ранжированию в поисковых системах, а также предлагает детальное пояснение по исправлению всех технических недостатков. 
Sitecheckerbot в реальном времени сканирует введенный URL и проверяет его по списку самых важных технических параметров. Отчет включает список критических ошибок, предупреждений, информационные блоки и пошаговые рекомендации по исправлению. Рейтинг проверяемой страницы считается уже после проверки всех параметров. Основная цель этого показателя - оценить здоровье страницы с точки зрения технического SEO.

Философия:
- помочь поисковым системам лучше понять тему или нишу веб-сайта;
- улучшить пользовательский интерфейс и надежность веб-сайта; 
- проверить ценность веб-сайта для поисковых систем.

Доступ к доке: https://docs.google.com/document/d/11ZDzRKcpUtYUADPaiHO_5Wa4V4fGEmZdoRE0wmeNKKM/edit?usp=sharing